# ポテパンキャンプECサイトリポジトリ
SolidusというOSSを使用してECサイトを構築致しました。  
Docker環境で開発を行い、機能実装ごとにPRを行いレビューをしていただき  
問題なければマージを行いながら進めました。  
url: <https://potepanec-20200122162624.herokuapp.com/potepan/index>

## 開発環境
Ruby  2.5.0  
Rails 5.2.3  
MySQL 8.0  
OSS: Solidus url: <https://github.com/solidusio/solidus>

## 実装した機能
### トップページ(/index)
新着商品の表示  
商品名、商品説明を検索対象としたフリーワード検索(ヘッダー共通)
### 商品詳細ページ(/products/:id)
関連商品の表示
### カテゴリーページ(/categories/:id)
URLクエリを使った色およびサイズによる商品検索  
商品並べ替え機能(新着順、価格順)
### Rspec
実装機能に関してSystem、Requestスペックテストを実装致しました。

## 工夫した点
　OSSを使用する利点を活かす為、自分で機能を実装する前にSolidusのソースコードを読みながら使えそうなメソッドが実装されていないか探してから実装をするように意識しました。

　エラーなどが発生した時は自分で調べ手を動かしながら対処するようにしていました。どうしてもわからないところは適宜質問を行いながら効率的に進めるよう意識しました。
